{
    "question": "Disebut apakah kecambah tumbuhan paku ?????",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Kecambah\u00a0atau taoge adalah tumbuhan (sporofit) muda yang baru saja\u00a0berkembangdari tahap\u00a0embrionik\u00a0di dalam\u00a0biji.",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-siklus-hidup-ubur-ubur-780",
            "question": "Jelaskan\u00a0 siklus hidup ubur-ubur !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Spermatozoid\n keluar dari lubang mulut medusa jantan dan masuk ke dalm usus medusa \nbetina untuk membuahi telurnya (fertilisasi internal ).Hasil \npembuahannya adalah zigot.Zigot melekat pada sekeliling mulut ,dan \ntumbuh menjadi larva yang disebut PLANULA.Planula memiliki rambut getar \nuntuk melekat pada dasar laut ,kemudian rambut getarnya dibuang.Planula \nlalu tumbuh menjadi seekor polip yang bentuknya seperti terompet disebut\n SKIFISTOMA yang memiliki lempeng basalis,mulut, dan tentakel.Kemudian \ntimbullah sekat-sekat yang disebut STROBILA. Tiap buku strobila ini akan\n terlepas, disebut EFIRA, dan akan tumbuh menjadi ubur-ubur baru \n(medusa).<br>jangan lupa pilih sebagai solusi terbaik ya\u00a0 :)<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bahan-bahan-apa-saja-yang-diekskresikan-oleh-usus-755",
            "question": "Bahan-bahan apa saja yang diekskresikan oleh usus ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "logam berat seperti Fe dan Ca, selanjutnya di keluarkan melalui feses<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dalam tubuh manusia ada 4 organ dalam proses eksresi yaitu ginjal yg mengekskresikan urine, paru-paru= karbondioksida, kulit= keringat, hati= cairan empedu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "fungsi-enzim-selulase-pada-hewan-ruminansia-846",
            "question": "Fungsi enzim selulase pada hewan ruminansia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Enzim selulase berfungsi untuk menguraikan polisakarida termasuk selosa <br>alami yang terdapat di dalam tubuh mereka<br><br>Semoga Membantu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "alat-reproduksi-lumut-daun-secara-vegetatif-dan-generatif-608",
            "question": "Alat reproduksi lumut daun secara vegetatif dan generatif",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "seingatku spora, dan berkmbang di protonema<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. Lumut daun berkembangbiak secara generatif menggunakan anteridium (gamet jantan) dan arkegonium (gamet betina)\u00a0<br><span>2. Lumut daun berkembangbiak secara vegetatif menggunakan kuncup, kuncup akan berkembang menjadi lumut baru, selain itu secara vegetatif juga menggunakan spora</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-pertumbuhan-biji-disebut-juga-phanerogamae-860",
            "question": "Mengapa pertumbuhan biji disebut juga phanerogamae",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Phanerogamae, yaitu tumbuhan dengan alat perkembangbiakan yang jelas terlihat dan disebut pula Embriophyta siphonogama,<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Gymnospermae berasal dari bahasa Yunani yaitu, Gymno = terbuka atau telanjang dan Sperma= biji. Anggota Gymnospermae memiliki ciri utama berupa bakal biji yang tumbuh pada permukaan megasporafil (daun buah).Tumbuhan ini memiliki habitus semak, perdu, atau pohon.Akarnya merupakan akar tunggang, batang tumbuhan tegak lurus dan bercabang-cabang. atau<br></span>Gymnospermae yaitu\u00a0<span>kelompok tumbuhan dengan alat perkembangbiakan yang terlihat</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-proses-pencernaan-protein-yang-berlangsung-dalam-saluran-212",
            "question": "Jelaskan proses pencernaan protein yang berlangsung dalam saluran pencernaan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Di\u00a0lambung --&gt;\u00a0oleh bantua<span>n\u00a0</span><span>enzim\u00a0</span>pepsin dan disekresi dalam bentuk tidak aktif yaitu pepsinogen. Kondisi lambung yang asam akan mengaktifkan pepsinogen menjadi pepsin. Pepsin memec<span>ah\u00a0</span>pr<span>otein menjadi polipeptida.<br></span><br>Berlanjut di usus halus/duodenum. Enzim-enzim pankreas yaitu tripsin, kimotripsin, dan karbosipeptidase disekresi dalam bentuk tidak aktif. Enzim enterokinase akan mengubah tripsinogen menjadi tripsin. Selanj<span>utnya, tripsin akan mengubah enzim-enzim lain ke bentuk aktif. Enzim-enzim tersebut akan mencerna polipeptida menjadi peptide.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-persamaan-dan-perbedaan-chrysophyta-pyrrophyta-chloro-421",
            "question": "Jelaskan\u00a0persamaan dan perbedaan chrysophyta, pyrrophyta, chlorophyta, phaeophyta, dan rhodophyta?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Chrysophyta ,pyrrophyta,chlorophyta,phaeophyta,dan rhodophyta memiliki persamaan yaitu:<br>semuanya termasuk golongan protista mirip tumbuhan.<br>dan juga memiliki perbedaan yaitu :<br><strong>Chrysophyta\u00a0</strong>\u21d2\u00a0<span>- Alga multiseluler &amp;uniseluler<br></span><strong>Phyrrophyta</strong>\u21d2 \u00a0Bersel satu &amp; punya dinding sel<br><strong>chlorophyta\u00a0</strong>\u21d2 B<span>ersel satu<br></span><strong>phaeophyta\u00a0</strong>\u21d2 \u00a0Reproduksi vegetatif &amp;generatif<br><strong>rhodophyta\u00a0</strong>\u21d2 \u00a0Hidup di laut<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-hubungan-interaksi-yang-terjadi-antara-jamur-dengan-tumb-805",
            "question": "Jelaskan hubungan interaksi yang terjadi antara jamur dengan tumbuhan inang pada mikorhiza",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Mikoriza merupakan sekelompok jamur yang bersimbiosis mutualisme dengan tumbuhan tingkat tinggi pada sistem perakarannya. Sehingga antara mikoriza dan akar tanaman saling menguntungkan dari segi pembagian unsur hara. Prinsip kerja dari mikoriza ini adalah menginfeksi sistem perakaran tanaman inang, memproduksi jalinan hifa secara intensif sehingga tanaman yang mengandung mikoriza tersebut akan mampu meningkatkan kapasitas dalam penyerapan unsur hara.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Mikorhiza adalah jamur yang bersimbiosis dengan akar tanaman tinggi. \nMikorizha di bagi menjadi 2, yaitu ektomikorhiza dan endomikorhiza. \nEktomikorhiza adalah hifa jamur yang tumbuh di permukaan epidermis akar \ndan tidak menembus sampai bagian korteks akar, contoh nya pinus. \nSedangkan endomikorhiza adalah hifa jamur yang tumbuh menembus sampai ke\n dalam bagian korteks akar, contohnya kol dan bit.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-contoh-spesies-dari-tumbuhan-lumut-dalam-nama-latin-dan-nama-in-340",
            "question": "5 contoh spesies dari tumbuhan lumut dalam nama latin dan nama indonesia??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. Lumut daun: <br>\nContoh lumut ini antara lain: polytricum juniperinum, Polytrichum, Rhizogonium,Rhodobryum, Leucobryum, Hypopterygium, Hypnodendron, Pogonatum, Macromitrium, Spagnum<br><br>\nb. Lumut hati:\u00a0 <br>\nContoh lumut hati adalah Marchantia polymorpha dan porella.<br><br>\nc. Lumut tanduk:\u00a0 <br>\nContoh lumut tanduk adalah anthoceros laevis.<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Tahunya cuma 3<br>Lumut Hati <u>(Hepaticeace)</u><br>Lumut Daun <u>(Musci)</u><br>Lumut Tanduk <u>(Antheceroptopsida)</u><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-terjadinya-tersedak-356",
            "question": "Jelaskan terjadinya tersedak ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Tersedak terjadi apabila \u00a0ada benda, makanan atau cairan di saluran udara yang menghambat aliran udara di tenggorokan, sehingga kita sulit bernafas dan menimbulkan reaksi untuk mengeluarkan penghalang saluran pernafasan tersebut.\n</p><p>Pembahasan\n</p><p>Udara dari hidung masuk ke paru-paru melalui tenggorokan. Tersedak (atau chocking) terjadi ketika suatu benda atau makanan tersangkut di tenggorokan, dan menghalangi aliran udara. Jika aliran udara tersumbat, maka tubuh akan bereaksi dan berupaya mengeluarkan penghambat ini.\n</p><p>Meski nampak sepele, karena mengganggu saluran udara dalam tubuh, ersedak bisa menjadi darurat medis dan membutuhkan perhatian segera.\n</p><p>Orang dapat tersedak saat makan atau minum, dimana makanan dan minuman yang seharusnya memasuki kerongkongan masuk sebagian ke tenggorokan. Kadang bayi tersedak saat minum air susu ibu (ASI). Hal itu terjadi karena ada beberapa kesalahan saat menyusuinya\n</p><p>Gejala utamanya adalah adanya sedakan, dan diikuti ketidakmampuan bernapas atau berbicara. Seringkali ada batuk yang menyertainya. Dalam kasus yang parah, kulit di sekitar leher tempat tenggorokan bisa membiru akibat kurangnya aliran oksigen di tempat tersebut.\n</p><p>Objek dabat dibantu terlepas dengan menggunakan pertolongan pertama yang disebut \u201cmanuver Heimlich\u201d, untuk mendorong penghalang saluran tenggorokan agar keluar dengan menekan bagian diafragma di perut. \u00a0</p><p>----------------------------------------------------------------------------\n</p><p><strong>Pelajari lebih lanjut:\n</strong></p><p>Jelaskan proses pernapasan manusia</p><p>https://brainly.co.id/tugas/1780884</p><p><strong>Detail Jawaban\n</strong></p><p><strong>Kode: 11.4.7\n</strong></p><p><strong>Kelas: XI\n</strong></p><p><strong>Mata pelajaran: Biologi \u00a0\n</strong></p><p><strong>Materi: Bab 7 - Sistem Pernafasan\n</strong></p><p><strong>Kata kunci: Tersedak\n</strong></p><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}